@article{prednaska,
    author =       "prof. RNDr. Jiří Podolský, CSc., DSc.",
    title =        "Od hmotných bodů ke spojitým polím - odkaz Faradaye a Maxwella",
    journal =      "Fyzika jako dobrodružství poznání - MFF FPF",
    year =         "5.3.2015",
    url =          "https://www.youtube.com/watch?v=ivyqVRt1tWg"
}

@article{maxwell,
    author =       "prof. RNDr. Jiří Podolský, CSc., DSc.",
    title =        "James Clerk Maxwell a zrození dynamické teorie elektromagnetického pole",
    year =         "srpen 1998",
    url =          "http://utf.mff.cuni.cz/popularizace/Maxwell/JEVICK98.pdf"
}

@MISC{cosmos,
    title =       "Cosmos: A SpaceTime Odyssey. 1, 10, The Electric Boy. Seriálový pořad,",
    series =		"National Geographic",
    author =       "Brannon Braga, Bill Pope",
    year =         "2014",
    url =          "https://www.csfd.cz/film/366865-kosmos-casoprostorova-odysea/624555-the-electric-boy"
}

@MISC{rozhovor,
    title =       "Interview s Davidem KOKOŠKOU, nar. 1994, student MFF UK. Rozhovor na téma Maxwellovy rovnice a elektromagnetismus. Poříčany, březen 2019.",
}